查許智峯 建制拉布霸五席

2018年06月23日

查許智峯 建制拉布霸五席

■立法會內會昨選出查許智峯調查委員會，建制派搶佔五席兼包攬正副主席。何心義攝

【本報訊】立法會調查民主黨許智峯涉搶女EO電話的委員會昨選出七名委員，建制派搶佔五席兼包攬正副主席，餘下兩席由公民黨郭榮鏗及專業議政梁繼昌擔任。選前建制派一度為等齊人才投票而拉布，內會主席李慧琼更「此地無銀」主動稱「（我）冇刻意搞慢」。

投票選委員會成員

調查委員會的人數按規定須為七名議員，由於有八人報名而要在內會選舉，獲提名的包括建制派自由黨張宇人、工聯會麥美娟、民建聯張國鈞、謝偉銓及謝偉俊，民主派除郭榮鏗和梁繼昌外，還有議會陣線毛孟靜。

選舉將要舉行時仍有不少建制派未返回會議室，數名建制派拖延投票，民建聯陳克勤竟要求點算人數、經民聯石禮謙要求候選人發言、民建聯張國鈞問一旦有候選人同票如何處理。

雖然李慧琼未有應陳克勤和石禮謙的要求，並只簡單回應張國鈞的提問，但議員開始起哄時，她即稱「過去都係咁嘅做法，冇刻意搞慢呀」。其後民建聯劉國勳、蔣麗芸、周浩鼎、梁志祥、工聯會郭偉強、自由黨邵家輝等才進入會議室，結果毛孟靜得票最少出局，麥美娟和謝偉俊擔任正、副主席。

■記者呂浩然

上一則
上一則
4.6萬選民遭政府DQ

下一則
下一則
呃錢判社服 女東再辦遊學團 官：搞好佢，唔好再犯